從女裝款式變化瞭解性平  跨領域教案獲特優 | 聯合新聞網	
2023-07-26	
https://udn.com/news/story/6898/7325566	
新北市聖心女中跨領域教師設計教案「織女知女」，透過近代女性時裝款式和織材變化，帶領學生瞭解社會文化中的性別權力關係，獲得111年度高中性平教育融入教案甄選特優。教育部今天發布新聞稿，鼓勵全國高中教師參與教案甄選，將性別平等落實在校園課程中，同時也將每年的得獎作品放置在性平教育資源中心網站，供教育界互相觀摩學習。聖心女中教師王瑞文、吳秀倫、林佳紋設計出橫跨英文、歷史及美術課程的「The Woven Women 織女知女」教案，帶領學生回溯女權運動的發展，西方女性一直到20世紀，才真正在法律上擁有選擇穿著褲裝或裙裝的權利，女性穿衣自主權的取得，和女權運動的發展密不可分。課程從家庭訪談開始，鼓勵學生瞭解家中女性親人心中想要及符合社會角色的穿著差異，並用英文在課堂中發表；歷史課進一步介紹西方歷史如何影響社會大眾對服裝與布料的性別刻板印象；在美術課中透過藝術家的故事，帶領學生瞭解女性與紡織間的關係，再使用不同的布料拼湊出自己心中的女性典範圖像。新竹縣義民高中教師鄭雅安設計的「數位性別暴力車票檢索」教案，課程從網路換臉、私密圖像被盜用等事件預防出發，培養學生適當的網路使用習慣及資訊素養，教導學生每個人都可能成為「數位/網路性別暴力」事件的加害人，每一次「求上車」的留言或是轉傳，都是對當事人一次次的傷害。教育部表示，112年度的教案甄選委託國立和美實驗學校辦理，收件到9月15日為止，相關訊息可參考國教署高級中等學校性別平等教育資源中心網站。▪ 整理包／112年升大學分科測驗 7科完整試題與解答
 ▪ 分科測驗／紅利不再！補教估台大醫284級分 缺額校系可這樣選填
 ▪ 分科物理／難度終於「校正回歸」 補教估頂標將大升3級分
 ▪ 分科化學／考生嘆不易！非選題計算多 高中師指「這1題」有爭議
 ▪ 分科數甲／計算量大、考斜橢圓「好生疏」 考生：很多人寫不完
 ▪ 分科生物／COVID-19、猴痘時事入題 考生提早交卷：簡單
 ▪ 分科歷史／中國史比重多、考白色恐怖 考生：有刷考古題能拿分
 ▪ 分科公民／NCC換照、ME TOO都入題 考生作答想好久直呼「好難」
 ▪ 白飯之亂 北科大挨轟「教育失敗」遭洗版剩1.5顆星
 ▪ 專題／學習歷程，別鬧了！首屆108課綱生心路大公開